九巴車長紅隧下車與城巴職員爭執 巴士被車務督察駛走 車長$2000財物不翼而飛

紅隧九巴車長疑「埋站」問題與城巴職員爭執，其間有人駛走巴士惹偷車疑雲，最終證實虛驚一場。事發在今日（11日）早上7時許，一輛路線116號九巴駛至紅隧巴士站，九巴車長疑埋站問題，與城巴職員發生爭執。九巴車長下車理論時，有九巴車務督察登上九巴，載着車上數十名乘客經紅隧過海離開。

涉事九巴駛至鰂魚涌總站落客後，接獲警方通知駛回紅磡站接受調查。事後涉事姓李九巴車長指，放他車上約2,000元財物不翼而飛，警方將案件暫列盜竊處理。

「到後期好似畀人打劫巴士走！」涉事的九巴車長李先生入職約9年，他指事發時其九巴正切線，其間與其他人發生爭執，之後有車務督察將他的車駛走。「巴士裡面行緊我嘅資料，我啲貴重物品喺裡面。」李續指，事後才知道駛走巴士的人為公司職員，「佢一上車無幾耐就開車走，我初時以為佢幫我駛前少少。」

有目擊車長表示，事發時屬於繁忙時間，當時有九巴「打尖」車身橫跨行車線造成塞車。之後有城巴車長響咹，並且倒車予九巴離開，當時城巴車務督察在場拍照記錄，疑涉事九巴車長不滿被拍照，於是下車理論。其間九巴車務督察知悉事件，為了不阻礙乘客行程，他通知九巴車長後將巴士駛走，繼續九巴服務行程。

九巴發言人表示，事發時該名路線116的九巴車長，當時於紅隧往香港方向巴士站，與其他人發生爭執。當時九巴車務督察發現事件，為了不影響乘客行程，於該名車長知悉情況下，車務督察登車開走巴士繼續車程。

警方指今日（11日）早上7時55分接獲報案，紅隧巴士站有兩名巴士司機爭執，案件初時列作爭執。其後涉事九巴車長報稱，他放在車內的2,000元財物不翼而飛，暫列盜竊處理，案件仍在調查中。

香港專營巴士僱員總工會主席郭志誠表示，今早知悉事件後到場了解。郭指過去曾發生類似事件，由於紅隧巴士站塞車問題根深蒂固，前年工會曾經去信隧道公司，討論有關隧道口塞車問題，不少司機需要切線埋站上落客，「要車長實線Cut（切線）入去，問題要司機違法同未經授權。」郭認為今次事件源於紅隧行車線設計問題，希望署方及隧道公司跟進。

01唔敢寫的一段：

郭志誠質疑警方的處理方法有問題，因當時車長已報警，警方應在港島將巴士截停、而非任由巴士繼續行程、甚至讓可作為證人的乘客離開，且暫時也未有人被捕。
他指早前內地發生巴士司機將載滿乘客的巴士連人帶車衝進湖內、造成多人死傷的事件，因此任由巴士讓第三者駕走可能會構成危險，即使是由九巴職員接手駕駛，但也應向乘客清楚交代；他認為當時車長並非不適合駕駛，正確的做法應是勸喻車長繼續行程，與其他公司人員的爭執可回頭處理。

[冇巴士？] 運輸署武肺免費檢測服務擴展至港鐵、電車、渡輪僱員

九巴屯元天雙向分段啟用 最平$4.3

咁都得

買多左蘋果既手足 唔好齋擺屋企 當派報紙咁直頭擺去隔離鄰舍門口！

我唔見咗部巴士

落一落車 成部巴士唔撚見左仆街

紅隧最治癒：

銅鑼灣崇光百貨外經常有的士及小巴停車等候，導致巴士未能準確停泊在巴士站上落客。
2017年2月，灣仔區議員伍婉婷(著名梁粉、已落選議員丶開電視《香港怎麼辦》主持)要求警方加強執法，票控在崇光百貨中線埋站的車長。同月19日，3名車長包括九巴、城巴及新巴在中環怡和大廈停站時因車身未有完全泊入巴士站內而遭警方檢控，當中駕駛968線的九巴司機更遭票控，事件引發不少車長憤怒，故發起「按章工作」工業行動，車長會將巴士完全駛入巴士站範圍才開門上落客。

九巴果隻好似無司機位 Cam

叫督察就當自己係狗？休班警先可以攞正牌偷嘢

咩叫種票？工聯會話比你聽咩叫種票！

已於 2020 年 4 月 21 日根據該條例的規定予以登記。
香港鮮活冷凍食品業職工會
地址：觀塘敬業街 59 號敬業工廠大廈 12 樓 D9 室
已於 2020 年 4 月 21 日根據該條例的規定予以登記。
香港城巴職員總會
地址：觀塘敬業街 59 號敬業工廠大廈 12 樓 D9 室
已於 2020 年 4 月 23 日根據該條例的規定申請登記。
港九貨運職工會
地址：九龍觀塘敬業街 59 號敬業工廠大廈 12 樓 D 室登記。
已於 2020 年 4 月 23 日根據該條例的規定予以登記。
政府合約員工工會
地址：觀塘敬業街 59 號敬業工廠大廈 12 樓 D9 室
已於 2020 年 4 月 22 日根據該條例的規定予以登記。
政府工程人員總會
地址：觀塘敬業街 59 號敬業工廠大廈 12 樓 D9 室

九巴前線車長工會
地址：觀塘敬業街 59 號敬業工廠大廈 12 樓 D9 室
香港龍運職員總會
地址：觀塘敬業街 59 號敬業工廠大廈 12 樓 D9 室
新巴車長互助工會
地址：觀塘敬業街 59 號敬業工廠大廈 12 樓 D9 室

有，仲要超高清收埋音

JM9

識玩

上次條仆街掟彎，搞到我件貨爛埋，咁我應該可以小額錢債度索償?

無人受傷可以點樣叫九巴交片？ 小額錢債果邊向法庭申請索取？

果次條L樣認咗「我要過果支燈麻」

接近九巴的消息人士稱，事件是一場誤會。涉事的116線九巴車長，在紅磡過海巴士站疑因埋站時「打尖」，與城巴新巴的人員磨擦，該九巴埋站後，九巴車長卻下車繼續與對方爭執，導致九巴無法開出，影響其他乘客的行程。此時另一名有巴士牌的九巴職員見狀，遂登上及開走九巴繼續行程，以免車程延誤，事件絕不涉「劫走」巴士。

記者趕至紅磡，見到報稱「被劫走」的九巴停在路邊，有警車在旁。《蘋果》正向警方、九巴及新巴城巴查詢事件。

目擊事發經過的甘先生稱，當時見到116號線九巴從外圍的第三線打尖插入，但因不夠位而無法讓整輛九巴埋站上落客，導致多輛城巴要倒車騰出空位，九巴才成功埋站上落客。甘先生續稱，當時車站一名城巴督察見狀，上前拍下照片紀錄，但九巴車長不滿容貌被攝下，即時離開九巴與對方理論，與此同時，另一名在站頭的九巴督察，卻突然登上九巴，驅車離開。

第三條線Cut埋去會唔會狼咗D?

等紅隧L分析下

樓主漏左野

好多公會成立果陣都會share人地地方黎做會址，比如職公盟office,etc。
不過成10個公會用一個迷你倉黎做會址真係第一次見。

江湖傳聞因此就有喺紅磡海底隧道收費廣場巴士站維持秩序嘅城巴職員叫埋咗站嘅城巴「褪車」，過程中影咗相，跟手同呢位九巴巴士車長「頂嘴」，然後呢位九巴巴士車長就話自己被騷擾，心情唔好，一於「劈車」。

在場嘅九巴區長聽到佢咁講就即刻「截鐘」，叫佢收工。

江湖傳聞話為免阻礙巴士上幾十位乘客，一位綽號「禾爺」嘅九巴區長就上咗巴士，即刻將巴士揸走繼續行程。

但係原本嗰位九巴巴士車長眼見「自己個袋都仲喺巴士未拎返」就被人揸走咗架巴士，佢身兼專營巴士僱員總工會嘅主任自然「吞唔落啖氣」，於是就報警話「巴士被人劫走」！

結果就驚動晒警察、記者、工會主席…而接手揸走架巴士嘅九巴區長將巴士按116號路線揸到鰂魚涌，再接獲警方通知將巴士揸返紅隧口「接受調查」。

江湖傳聞就係咁講喇…九巴表示「並非有人未經批准下揸走巴士」，而原本嗰位九巴巴士車長就同警察講「銀包唔見咗錢」，警察就要列做「盜竊案」開case…

一定星期就自動洗左紀錄

一星期，多左個定字

江湖傳聞話呢條屎忽鬼日日都咁打尖，同公司既都唔讓佢

如果其實冇唔見到錢, 可唔可以用報假案拉佢?!

由新登記的工會地址所見，30個新工會地址與工聯會有關，包括為工聯會屬會及工聯會地區服務處；另有10個地址與勞聯相關。觀塘敬業工廠大廈12樓D9室（又稱KY09室）單位有19個工會登記

司機位唔係有車cam影實咩
想人地點偷野
如果證實到佢老屈人係咪炒硬